廣州同香港既廣東話有咩分別？

每次聽都覺得有d唔同，例如：
尋晚同琴晚
睡覺同"恨"覺

利申覺得純正廣州人係蝗裏面最高汁，有教養有禮貌，有好多係反共

廣州人講廣東話總係帶點鄉音，有d仲會歪歪地音

唔好亂嗡啦

香港里語多d

個D根本就唔係廣州本地人囉
廣州話用詞同香港有啲唔同
仲有尾音咬得好準，香港人太多懶音

高低調多d
香港音平d

廣州人鍾意講閪 香港人鍾意講撚

依家好多廣州人會用廣東話講普通話用語

例如

香港人會講 你一係就同我乜乜乜 一係就乜乜乜
但廣州人會講 你要麼就同我乜乜乜 要麼就乜乜乜

廣州廣東話d音實d 語速超慢

btw除左客家人之外 (南方人 北方人混種)
一般廣州人都樣衰d
嘴突 鼻扁

我翻咁多次都未聽過咁講，你係咪吹架

不覺得

好彩我係客家人

香港人多懶音,dllm應該讀dnlm 好似係

廣州人尾音長啲

仲有E家同呢家

有啲詞彙唔同左
以澳門做例子
香港人會話果邊 生果個果
澳門人會用歌邊 或者lu邊
利申 狗up

膠袋 ~ 膠紙袋

咪吹啦
除左某d 名詞同動詞講法唔同，其他根本分唔出

我老母係廣州人 我啲親戚全部都係咁講喎

廣東方言同片語好似少人講，好似

單眼佬睇老婆

矛廁點燈

香港先正宗
廣州係支那化左
就係咁簡單

你啲親戚係咪唔係老廣州，我果d都唔會咁講

講緊老廣州仲係受國民黨教育果批，新果d就唔好提

咁我就唔肯定喇 反正我就香港大嘅 冇乜留意佢地係咪老廣州人 但肯定唔會外省入黎

新果啲唔好話廣州啦 香港小學都普通話教啦屌

詞彙會用好多大陸用字
所有打得開嘅目錄啊MENU啊都叫菜單
但又會講D好老套嘅片語 例如鬼鬼祟崇偷番薯

ng尾鼻音清晰 a音讀好長 冇香港咁懶咁短促 例如
香港:音(jam)樂(ok)
廣州:音(jaam)樂(ngok)

當然要分其實唔易分

仲有啱啱醒起佢地講錢嘅野 例如六個半 會講 六蚊半

呢家廣州強逼蝗語教學，血洗文化，廣州個表弟開口埋口都普通話

廣州人字正腔圓d

搞衛生

睇過廣東電視劇就知, 其實無乜分別

銀包定荷包

係咪72家房客

係咪會將冷氣講成空調
滑鼠講成鼠標咁?

空調係真，鼠標未聽過

隻閪手識唔識做㗎

會有卷脷音
特別係s做聲母個啲
比如相soeng1
佢地會讀左shoeng1

廣州d口音聽落粗魯d

有聲

老果班唔會 中年果班因為文字用得多 有變不計 後生果d普通話夾雜添
而廣州讀音字正腔圓 香港好多懶音
恒生個恒字 都見過唔小人發錯音
莫講話廣州個廣 成日聽發左講州

見識少唔好衝出黎柒

agger

好似係 有個廣州朋友 成日講得佢有d chi脷根

廣州人 唔會講 「唔會啩 唔會啦 」
會講 「唔會吧」

廣洲

舊登又好
連登又好
都唔撚信廣州人講野係唔夠白話

早上去洗衣服
朝頭早去洗衫

已經好大分別

其實有鄉音嘅係香港人

打錯字
老實講 英文發音正宗都唔係英美兩國
不過發音正宗先係令人容易明白

香港：擦膠 鉛芯筆
廣州：擦紙膠 鉛筆等於曬鉛筆同鉛芯筆

你唔信唔代表唔係，未聽過廣州人咁講

廣州係日頭

係「不會吧」啊

唔同文化總會有差異

如果有日香港獨立嘅話香港人講嘅一定唔係叫廣東話
係叫做香港話

真
返工有時同廣州office d人傾電話

尾音，用詞，抑揚頓挫

大致keep到粵語長片時期嗰啲口音

我覺得好人老一代香港人同依家廣州人嘅廣東話好似，反而新一代香港人嘅粵語好似發音簡單咗，好似「簡」廣州人個aa音好似長過香港式，「彩」廣州人個oi音嘅變音好似明顯過香港式

唔係囉

起邊到

講真，果陣移民潮英政府淨係引入廣州既人，所以冇文化沖擊同咁多衝突

嗰日搭巴士先聽住兩個廣州師奶傾煮餸

我哋通常講「放入雪櫃腌一晚」
佢哋就講「放冰箱放過夜」（個「夜」字仲要係平音，即係「夜晚」個「夜」咁讀）
所以好難分唔到囉

係大陸睇過廣東d電視台，每個人(不論記者同演員)講廣東話仲清楚過香港d記者

香港真係好多懶音

9個音同13個音嘅分別

郁下你隻閪手啦

呢個似個人講野既方式多d wo

撳芯筆同鉛筆下話

廣州人講嘅廣東話用字會唔同，受普通話影響幾大，同埋會有鄉音而香港人講嘅廣東話會多啲slang. Btw Agger 廣州人算最高質大陸人來講

口音同香港真係差唔多
但用字好formal(比蝗語同化)
返工叫上班
閂/熄叫關門關燈關電視
etc

無咩分別

agger
屋叫單位，套間

話廣州人唔正宗個d同聽慣美式英文話英國人英文唔正宗有咩分別
唔排除d新廣州人係會真係講得唔正宗 但土生土長個班老屎忽點都正宗過我地呢d有香港口音架啦

真廣州人真係好好禮貌 好有教養，有錢果班親戚移民晒 我仲係香港on99

不能agger更多
佢地好講禮儀傳統，仲有教養過呢家d香港人，好多移民晒去澳美加

廣州人講野無乜懶音

有聲 1 2 1 2

我又覺得係喎
有次去旅行撞到啲廣州人
大家對住同一件事
我話 唔撚係掛
佢話 唔會架吧

出

香港人讀中出個"出"
廣州人讀出入個"出"

香港人嘅第一聲係高平調
廣州人嘅第一聲係高降調
好似係
高降調聽落會急速啲，有啲似普通話第四聲
我聽到689個第一聲都係咁，但佢唔係廣州人

廣州人好撚憎d鄉下同北方人，叫做扑佬同"鬧鬆"

仲有呀嫲呀婆果套係唔識普通話

1212隻腳呀

噶

我有廣州朋友都係咁

條友on撚9

片=視頻
上堂=上課
功課=作業
下一堂=下一節課

聽幾句就好明顯分到廣東人同香港人

又開追悼會

外賣拎走
香港叫"拎走"
廣州叫"打包"

香港都幾多叫打包

睇完真係跟住讀

又亂up
真正正宗廣東話係老/土生土長廣州人講既廣府話
多重音
好多香港人講粵語1聲 其實正宗係第7聲
例如廣州
香港人講 「廣州［1］」廣州人講「廣州［7］」

利申 讀中文

睇新聞就知，廣州新聞係咁
一宗車禍>一起車禍
睇下件事係點>係咩一回事
有部分直接係普通話譯過黎

終於有人發現到
廿幾年前無線d主播都係咁樣講野

我有次返大陸飲茶 叫佢攞壺水仙黎（我assume係jasmine tea) 但係佢唔知係乜黎 攞咗壺水比我 仲問我up乜 其實大陸係咪冇水仙呢樣野？

香港人用撚同鳩 Eg. 你做乜鳩？、你做乜撚嘢？
廣州人用閪 Eg.你做乜閪？、你做乜閪嘢？

有，你間茶樓一定唔正宗or果個係北人

你好系煩。
大陸鐘意用系
香港用撚
某程度反映
呢種惡言下
香港係偏向恥笑男人
大陸就笑女人

我啊媽係廣州人
我又唔覺得有太大分別
可能我慣咗
不過佢啲粗口真係流利過我
句句都有撚有閪
細個好驚佢見家長個陣會粗口講唔停

放低你真係唔係講笑...一陣間放低你就好閪冇面

唔多覺香港人買外賣會叫「打包」
香港人講「打包」係出去食飯食淨嘢要拎走
唔會走去買雲吞麵講「雲吞麵，打包」

viutv咪有個記者一口懶音囉屌佢老味
咁嘅人都請得報新聞， 離晒普

仲有廣州人講上班 香港人講返工
廣州人講開車 香港人講渣車

佢地講噶，我地講嘅
佢地講冰箱，我地講雪櫃
佢地講公交，我地講巴士
佢地講摩托車，我地叫電單車
佢地叫排毒，我地叫柯屎
佢地搞衛生，我地叫清潔，打掃

排毒

佢地好似好少講摩托車, 講機車多

我有佛山朋友
佢話以前上堂上面領導規定要用普通話教
但係無人睇住個老師會講返廣東話
有人睇住先講普通話
雖然我朋友普通話好流利
不話佢聽到普通話都會問「點解唔用廣東話?」

呢個真

感覺廣州既廣東話斯文過香港

大陸電視台有套野叫外來媳婦本地郎
入面果d咪廣州既廣東話囉

機車唔係台仔咩

廣州人講既係廣州話, Guangzhouhua
香港人講既係廣東話, Cantonese

明未?

珠冮電視，我有睇

正確係廣府話

呢隻係聽得最多既廣州話
利申：祖籍廣州

呢個真，最近香港電台重播返90年代嘅鏗鏘集
都發覺嗰陣香港口音同依家廣州口音好似
唔係話邊個叻邊個渣d
但隨著年日同其他文化影響
2地口音/用詞一定愈大分別

又唔好咁講
的確係有, 香港叫「針」水, 佢地講打水

本土廣州人口音最準.

唔知點解覺得香港人既廣東話仲正過廣州人，佢地講果種硬係有d鄉音咁

認真？，未聽過，佢地都係講汁水

似係香港人有自己嘅音多....
香港人講嘅語言已經同廣東話唔同左

呢樣唔好嗌，香港懶音多多聲，我地似鄉下話多d

上廣洲行幾轉

其實好多廣州人咬字準過香港人
香港80年代開始講野多懶音

好多本土廣州人面對北化/外省化/番學又講普通話
搞到日常講野都好白話化

後生一輩，或者讀得書多嘅人尤其會咁。
學校教講、寫都係書面或者普通話詞彙，
所以佢哋就算平時講廣東話，都好「書面」。

最多只可以講，廣州人發音係「鏗鏘」啲，
但啲用字有時真係 好易分得出

利申：工作需要每日都要睇廣州電視，勿相認

因為工事成日上廣州
廣州人講野尾音係有好大分別
香港同常平音完尾
佢地會偏高音
好簡單：係架
香港讀 係嫁
廣州讀 係家～

呢個post啲00後可以收皮唔好講野 依家討論緊廣州正音果班同埋香港果班比較 個個衝出黎係咁話聽廣州人講果啲係蝗音 又打一大堆書面語同蝗語就當係人地廣州人嘅廣東話

用詞都唔同,
打的, 你先行. 中介. 下岡, 粉絲(FANS)

打的，搭的士

佣金 = 提成

打車

見人地真係多數用冷暖空調而唔係用冷氣，叫空調堅係正路

廣州人用閪多啲
香港人用撚多啲
好似係

咁啱係澳洲識到個廣州人，難得聽到廣東話有種熟悉嘅感覺，但嗰陣一聽都覺得佢唔係香港人，咬字正啲，抑揚頓挫都明顯啲，即刻覺得自己講野啲懶音...

下岡，以為講緊日文

呢但真

其實唔睇衣著純廣東話，有D地道既真係分唔到，為一分到既係有D詞係香港已經冇用十幾年。由其坐的士聽到電台講野好似返左90年代香港

應該係崗，指崗位

感覺上廣州人講野好少用變調

其實已經可叫香港話

之前上堂聽過中文系教授講廣州冇咁多懶音 咬字清晰 抑揚頓挫多d，所以佢比較喜歡廣州腔既廣東話

有d 字眼特別唔同d
放工 下班
雪櫃 冰箱
質素 素質
一時醒唔起
好多呢d 例子
總之一聽就大陸feel

我有個廣東同學都係，搞到有時講嘢都學下佢
同埋佢成日去香港，所以用詞都好香港人
只係有啲發音會唔同，例如佢講「茄牛麵」
香港人會講「茄嘔麵」，佢會就咁講「茄牛麵」

睇番20年前d tvb 新聞, 好多都係正宗廣州音. 近20年香港人既懶音好嚴重, 嚴重到你聽胡定欣個d 廣東話, 係好明顯錯讀音. 魚肛, 魚乾 可以係讀到一樣.

再睇d 香港既粵語長片, 先唔講用字既分別, 當時所有人發音都係100% 標準廣州音. 字正腔圓, 明顯講野係有好多高同低音, 同d 音實好多.

講正統, 一定係廣州人既廣東話. 香港人現時, 懶音已經嚴重到係發錯音. 我自己平輩既人, 都已經無左鼻音, 好次"你", "我". 同埋少量懶音, 好似"國家" 讀做"角家"

現時仲係香港聽到正宗廣東話既藝員, 我諗得番周聰. 你聽佢講野覺得硬係唔知有浸古典風, 但係又唔知問題係邊到. 就係d 廣州話

香港人：你阿爸，阿媽起邊？

廣州人：你老豆老母起邊？

坐飛機
打飛機

你講乜

你就真係機車

係，次次佢地講完之後，我諗一諗

哦，柯屎

最簡單就係香港人會中英夾雜

李奇講野既方式

上班同返工

@< 我地叫讀"ae", 佢地叫小老鼠

支那蟲同人既分別

死開啦

啱啱走左去google佢
原來佢係廣州出世
不過都好耐冇見過佢
佢把聲幾有磁性

有冇人覺得澳門人講廣東話好怪
好似拉高左d音黎講咁 好難聽

廣州人都適合做電台

你識唔識
你曉唔曉

我地講 兩個半
佢地講 兩蚊五

呢種係老一輩正宗廣州西關口音，而家新一代嘅廣州人講嗰啲就算吧啦，根本已經蝗化，勁多撈話嘅用詞加左入去。
利申：廣州出世

廣東人識多啲俚語

走冰 佢哋會講 飛冰

現代廣州話用字好受北方影響
但係咬字依然好過香港人

係受蝗化/北方化, 本身包唔包入蝗點講好呢...

見到佢地用"噶"字我會好唔舒服

個鼻音好重

廣州話：你好閪煩

廣東話： 你好撚煩

點解咁多人將嗰個打成果個？

我係讀果

張敬軒都係廣州出世架

去戲院睇戲
去電影院睇電影

香港有自己獨特一套
懶音已經係香港話文化既一部分

算唔算毒瘤文化

完全未聽過

我都未聽過

上晏講上午
下晏講下午
佢地講野比較書面語

岩 老一輩啲口音好好多

我聽係日頭同"眼"晏晝

你係想講上下晝

廣州叫撈頭
香港叫蝗蟲？

照計廣州先係正宗
香港既因為有唔同人走難落黎，加上本身香港既水上人
香港既廣府話會混雜多種鄉音，簡單啲講啫係「雜種」
上面班人同新加坡人無分別，自大撚

歷史黎講香港都係廣州一部份 其實大家祖先都係廣州市既人

電單車讀摩托車
時間房讀時姦房姦
我地問人用個咩字 佢地用個磨字

大家都係南蠻

總之廣東話萬歲

砰！一聲 我屎都未撚bet出黎
得我閪都縮埋

其實個間係多音字

大家都講唔同既「廣州話」，廣東話只係其中一種
而香港既就係混合多種，所以有郷音

曾鈺成

個閪係突出黎就驚啦

係真。佢哋係用粵語講普通話詞彙
發音方面可能好過香港人，但用詞方面就露晒底

E.g hard disk/硬碟 vs 硬盤，usb vs u盤，上堂 vs 上課，落堂 vs 下課，溫書 vs 複習，犀利/勁/厲害 vs 牛(B)

好正

呢d都係因為扑佬文化既影響，老一輩都幾正宗

好鍾景輝同listening扮先生嗰把聲

好撚似中文聆聽個陳sir

廣州人都係講犀利

屌錯link
依個先岩

做乜7，但跳得幾好

有排香港都有人叫排毒，但家下絕左跡。
其實叫排毒係因為比個廣告洗腦。
排毒美顏寶，排出癈物身體好
家庭必備當係寶。

冰格

睇下人面獸心個段片聽下囉

呢個真係喎 我哋用囉啩
佢哋好少用 反而成日用吧

咪本末倒置啦 係我地無咗傳統廣府話啲音咋

唔好人講你又講加把咀埋黎啦,不會吧
on9仔

睇返香港80件代D新聞就係咁, 無論係主持定市民

但係而家50/60歲既人講野又冇晒嗰種腔

澳門口音都唔同

香港會講 屌你老母
廣州人會講 你阿媽個波罩你

個時既政策係你入到市區自首就唔趕你番去
當時需要多d勞動力

On9?

屌 笑撚死

咩呀
你唔係講緊兩邊有咩分別咩

廣州人d口音好硬有鄉音咁 聽落好老土

其實點解會咁 好神奇

馬來西亞人廣東話仲有趣

果d係口音

呢家新一套淨係注重英文，老師唔教pronun，搞到咁

一個字, "懶"

"我好鍾意食小南國既燒鵝"

有幾多個香港人, 讀上面呢句野, "我", "南", "鵝" 有鼻音? 個"國" 字又有kw 音?

所以我地聽廣州人講野, 覺得好硬就係人地真係正音讀, 我地skip 撚晒...近呢20年

記者咬字咬得好正

讀左 小男角

其實最易分就喺廣州人講啲名詞，例如：
影印=複印
冷氣=空調
USB=U盤
巴士=公車

等等......

其實純廣州人仲字正腔圓過香港人，就好似廣同港，佢哋發音好標準

其實懶音真係好大問題

聽廣深高速變左港深高速，唔撚怪得知google唔撚到

入黎為左睇佢

吓?以前係唔識打"嗰"先用個差唔多嘅"果",
估唔到真係有人會咁讀
正音係go2唔係gwo2呀

讀錯

有個佛山既朋友講廣東話別有一番風味

成班鄉下仔 廣府話都未閪講得好

即係教育問題
因為睇返7 80年代d電視劇 新聞
口音都好標淮

唔會吧係佛山 順德

香港而家發展到易入耳又方便講
唔會有咩好執著

易講但幾難聽到

聽下張敬軒講嘢就分到
廣州入講嘢 字正腔圓啲又好似正經啲冇咁放鬆
香港人越嚟越多懶音

我想話懶音多, 係直頭難聽. 似越南人講廣東話. 個d 直頭係變左口音. 唔好一邊屌大陸簡體化d 字, 又俾籍口自己講懶音.

係絕對地錯

易入耳
港廣講
各國角講到一鳩樣叫影易入耳
定已經聽壞耳
我地proud of自己粵語有9聲
多過支語4聲
如果你講唔掂我寧願你返去
學胡語喇

agger同過廣州人傾過計，聽得出係冇懶音

用講嘢嘅速度真係會有懶音，用朗讀嘅速效就無事

咁算唔算嚴重

真心唔希望有日連廣州都反

太多新一代被洗腦，冇可能

佢地成日將個 既
讀做 個

廣州人會講得比較抑揚頓挫，同埋用字會比較書面語。

返工 上班
放工 落班
電單車 摩托車
人工 工資
地盤 工地
雪櫃 冰箱
冷調 空調

而粗口方面，雖然普遍都認為大陸人講閪比較多，其實某程度上唔多唔少係比暴龍哥影響左，雖然係佢地的確冇咩點講撚，但講鳩同閪都係比較常見。
睇到有留言話斟茶會叫打水，放工叫下岡，會唔會誇撚張左啲？未聽過

利申：老母係廣州人，細個每逢大時大節都會上廣州。想個再講

屌 咁本身廣東話就係來自大陸啦

Agger 廣州人尾音比較重 除左上面啲字詞 其實聽起上嚟分別不大
利申：老豆老母廣州人 嗰邊啲親戚全部講廣東話 無鄉音

何俊仁同黃毓民既分別

講真正廣州話廣東話.. 搵啲5 60年代電影睇下就知

同意~~~
利申: 三粒星純正西關血統, 阿爺讀 hku

香港啲新一代懶音懶到痴脷根咁
lililurlur 實係聽到耳仔出血...

廣州腔-->無敵神駒

澳門lu邊同撈邊都聽過

次次聽到懶音都好唔舒服好un耳

呢啲用字唔係書面語，係俾蝗語影響咗
例如退休佢地一樣叫下崗，公司/部門佢地叫單位

講真 廣州人係講得難聽啲
我講緊普遍你行喺廣州街頭同廣州電台會聽到嘅廣東話
同埋用字的確有分別

香港人：「send個message俾我」
廣州人：「發個訊息俾我」

香港人：「我聽朝要返工」
廣州人：「我聽朝要上班」

香港人：「收工之後返屋企」
廣州人：「落班之後返屋企」

香港人：「post相上網先」
廣州人：「發張相上網先」

仲有太多太多不等盡錄 見到前面啲巴打話廣州人講得字正腔圓同埋講得好啲真係得啖笑
你可以話我主觀
但佢用字同香港人真係分別幾大下
一聽就聽得出
果啲話未聽過有人咁講嘅巴打同我係咪平行時空

利申 老母果邊係廣州住 成日返廣東省地區 聽開都係明顯有分別嘅廣州話

係咪你懶咋

香港夾多d英文字

香港: blacklist/block 在佢啦
廣州： 拉黑佢啦

想問正音
「港」同「講」讀音分別喺邊？

香港係將英文同廣東話mix 埋 廣州人係普通話同廣州話（佢地係叫廣州話）mix 埋 人地同你唔同講法就難聽

我發現呢個post好多人都係9up
有d新既字大家唔同跟本好正常 中共一直都想抹殺廣東話架啦 譯埋d 19譯名焗住佢地用
我明白人人都唔鐘意大陸人 包括我都係
但都唔好盲反話人地有鄉音

咪話係主觀諗法 咁我覺得真係好撚難聽喎
我係想講香港同廣州兩邊講嘅廣東話其實分別好大
頭先有巴打話冇分別 真係完全不敢苟同

冇，大學識得廣州妹，唔講完全唔覺係NDS

冇分別 都係gong2

硬係覺得大家有啲離題 用詞會受鄰近地區影響就梗㗎啦 所以討論返讀音嗰啲好似好啲

利申：冇留意廣州口音有咩分別

有個同學係廣州落嚟,支筆冇墨佢會講支筆冇水,嗰下唔知點解好想笑

唔該巴打

其實新一代講野無咩鄉音
老個d有時聽唔明佢講乜 d用字奇奇怪怪

新年果陣返左去，外省人走曬，得返啲廣州人
條街好乾淨，可以話係同香港差唔多
啲講普通話嘅戇鳩細路仔走曬
講廣州話嘅細路仔乖好多，有家教

Agger 岩岩識未必聽得出 但耐左一定聽得出
佢地啲用詞好怪:o
同埋好鐘意用"噶"字 成日聽到佢地講 仲有唔會吧

變左去討論用詞
識唔少廣州人將蝗語用廣東話講返出嚟

廣州廣東話Canton Cantonese vs. 香港廣東話 Hong Kong Cantonese

aggre
但真係唔知可以撐得幾耐

香港話xx上黎，例如“嬲起上黎”

佢地會話嬲左起身

岩 !廣州音kick kick地

廣州專閪, 香港祟撚

睇過下 YouTube 啲廣州廣東話節目
聽得出佢哋嘅口音係同香港口音有少少分別
但我就唔覺得係被蝗語汚染左果種口音
不過無研究，都係靠估

你講既係用字上既分別. 呢個係共識, 係人都知香港人同廣州人係好多用字有分別. 我地討論緊既係發音. 發音人地真係字正腔圓. 係豪無疑問. 香港人懶人多就全香港人都知. 你睇番香港80年代d TVB 新聞黎睇就知, 我地以前唔係咁.

其實用字上蝗化就梗嫁啦，但係最起碼保留到個文法同讀音

呢句真

果你老母啦
G同gw唔撚識分？